\usepackage{siunitx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}

\usepackage{float} % placement des figures
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url} % apporte la commande \url
\usepackage{braket}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ocamlweb}
\usepackage{booktabs}
\RequirePackage{enumerate}

\usepackage{amsthm}
\let\amsthmproof\proof
\let\proof\relax

\let\endamsthmproof\endproof
\let\endproof\relax

\let\amsthmqed\qed
\let\qed\relax

% Mes paquets
\usepackage{jcsections}
\usepackage{jcpf2fr}
\usepackage{jccamllistings}
% 
% Mise en page
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\titlepagestyle}{fancy}

\fancyhead[L]{\footnotesize{\textsc{Lycée La Martinière Monplaisir}\\
    \textsc{Option Informatique MPSI}}}
\fancyhead[R]{\footnotesize{\textsc{Année 2017-2018}}}

\fancyfoot[L]{\tiny{\textsc{Judicaël Courant - \today}}}
%\fancyfoot[C]{\textbf{\thepage{}}/\pageref{LastPage}}
\fancyfoot[C]{\textbf{\thepage{}}}
\fancyfoot[R]{{\tiny \textsc{Document sous licence Art Libre (\normalfont\texttt{http://artlibre.org})}}}

%

% on veut un trait horizontal sous les figures
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFormat{myformat}{#1#2#3\hrulefill}
\captionsetup[figure]{format=myformat}

% Structuration en théorèmes/définitions/etc.

\usepackage{etoolbox}

\newtheoremstyle{exostyle}%
  {}{}%
  {\upshape}{}%
  {\bfseries}{}%
  {\newline}%
  {\thmname{#1}\thmnumber{ #2}\thmnote{~: #3 }}

\ifdef{\thechapter}{
\newtheorem{thm}{Théorème}[chapter]
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemme}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollaire}
\newtheorem{df}[thm]{Définition}
\newtheorem{rmq}[thm]{Remarque}
\newtheorem{ex}[thm]{Exemple}
\theoremstyle{exostyle}
\newtheorem{exo}[thm]{Exercice}
}{\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemme}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollaire}
\newtheorem{df}[thm]{Définition}
\newtheorem{rmq}[thm]{Remarque}
\newtheorem{ex}[thm]{Exemple}
\theoremstyle{exostyle}
\newtheorem{exo}[thm]{Exercice}
}

\newenvironment{dem}{\small{}\textsc{Démonstration:}\begin{proof}}{\end{proof}\normalsize}

\usepackage{jcmacros}

% \newcounter{question}
% \newcommand{\ques}{\textbf{Q\arabic{question}\stepcounter{question}}\ }

% Pour dessin listes
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,calc}
\newcommand{\cons}{cons \nodepart{two} \phantom{m} \nodepart{three} \phantom{m}}
\newcommand{\nilcell}{nil}

\tikzstyle{ptr}  = [draw, -latex']
\tikzstyle{head} = [rectangle, draw, text height=3mm, text width=3mm, text centered, node distance=3cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{data} = [rectangle split, rectangle split parts=3,
rectangle split horizontal, draw, text centered, minimum height=1em,anchor=west]
\tikzstyle{nilcell} = [rectangle,draw]